- ilmu dasar, ilmu terapan
- multidisiplin
- melibatkan dosen perguruan tinggi yang sama atau yang berbeda
- dalam atau luar negeri
- luaran:
	- yang utama: artikel yang terbit di jurnal internasional bereputasi dan [[berfaktor dampak]]
	- faktor dampak
		- dampak apa?
		- [[journal impact factor]]
		- yang lain: ada [[cite score]], [[scimago rank]]
		- terlalu banyak?
- jadi sebenarnya yang diukur bukan dampak riil dari penelitian, tapi jumlah sitasi yang dipersepsikan sebagai dampak.
	- sebuah sitasi adalah penggunaan suatu karya untuk mendukung karya yang lain (salah satunya dinyatakan sebagai [[berfaktor dampak]]
	- jadi bisa dipercaya bahwa manfaatnya adalah kepada riset lain yang berkaitan
	- sementara dampak dari riset belum tersentuh dengan jumlah sitasi